\chapter{Indledning}

Denne profession \textbf{kræver} special ansøgning.\\
Som Magus kan du kun bruge alle typer rustning, og du kan bruge alle typer våben, samt bruge skjolde. Vær dog opmærksom på at du stadig skal have en hånd fri til at kaste magi. Det maksimale RP du kan få ved rustnings check er 8. Selv hvis du får noget højere at vide af en arrangør ved rustningscheck vil det maks kun være 8.\\
Du kan maksimalt få 8 RP fra rustning, uanset hvor meget rustning du har. Det vil sige at selv hvis du får at vide at du har 13 RP ved tjek ind, så har du kun 8.\\

Denne profession er tiltænkt nye spillere der gerne vil prøve deres første magi profession.\\

Som Magus har du har fået adgang til magi på en unaturlig måde. Det kan være at du har været udsat for en ekseptionel magisk kilde, dine forfædre har været magisk kyndige, eller du har måske en magisk genstand der giver dig magt. Uanset hvad er du ikke fanget bag arkaniske fagter som en normal Troldmand er.

\input{../Evne-Ordbog/Generelt om Magi.tex}

\section{At kaste magi som Magus} 

En Magus fungere på meget den samme måde som en Troldmand. Du bruger riter til at kaste magi. Riter består af bevægelser med din hånd og et magisk ord. Under evnen "Lær Magi", vil du finde magierne beskrevet. De er beskrevet på følgende måde:
\begin{lærmagi*}[Magiens Navn]
\textbf{Type:} Her står hvilken type magien er.\\
\textbf{Kategori:} Her står magiens kategori.\\
\textbf{Rite:} Her står de ord og bevægelser du skal bruge. De står på dansk, og du skal selv finde det rigtige ord.\\
\textit{Eksempel:} Give, Ild. Du skal selv finde at når der står "Give" skal ordet "Presentis" bruges, og din hånd skal være formet som en skål og bevæges op. Der kan læses mere om dette i kapitlet "Riter".\\
\textbf{Ingredienser:} Hvis magien skal bruge nogen ingredienser (Så som en bold eller rispose) står det her.\\
\textbf{Effekt:} Her står den fulde effekt af magien.\\
\textbf{Kommando:} Her står hvad der skal siges til dit offer.\\
\end{lærmagi*}


Som Magus behøver du \textbf{IKKE} en magibog. Det kan dog være svært at huske dine riter, og de håndtegn der skal bruges, så måske er det en god ide at lave en alligevel. Selv hvis den bliver stjålet, så kan du stadig kaste magi.\\

Du genvinder mana ved at meditere. Når du meditere så kan du ikke høre hvad der sker omkring dig, det vil sige at hvis en person siger "Se der sidder en Magus, lad os dræbe dem." Så kan du ikke høre det. Hvis nogen slår dig eller skuber til dig, går du dog ud af din meditation. Du genvinder 1 Mana per minut du meditere. Afbrydes du, får du kun mana for fulde minutter du har mediteret.\\