\chapter{Niveau 1}
Du har opdaget dine evner og har sat dig for at udforske dem. Du har lært de mest basale trylleformularer og kan nu bruge magi i kamp, samt hjælpe dig i din hverdag. Du er nok ikke den person folk kommer til for at løse deres problemer, men du kan stadig kæmpe mod fjender der står i vejen for dig.
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
         Brug af Magiske Artefakter & 2 \\\hline
         Ekstra Mana Niv. 1 & 1 \\\hline
         Lær Magi Niv. 1 & 1 \\\hline
         Læse/Skrive Magisk & 1 \\\hline
    \end{tabular}
\end{table} 

\section{Evne beskrivelse}

\subsection{Brug af Magiske Artefakter}
Når du bruger skriftruller vil du genvinde 2 Mana. 

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra Mana/Ekstra Mana Niv. 1.tex}

\subsection{Lær Magi Niv. 1}
Når du tager denne evne må du vælge 1 magi fra følgende liste som du lærer. Når du har valgt denne magi kan dit valg ikke laves om.

\begin{lærmagi*}[Ild]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Give, Ild, Trække, Ild\\
\textbf{Effekt:} Din hånd blusser op i flammer og tillader dig at efterlade dit mærke i din modstander.\\
\textbf{Kommando:} "Ild, 2 i skade"\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Fjern Mana]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Tanke, Trække, Magi, Trække, Tanke, Give, Magi, Give, Tanke, Magi\\
\textbf{Effekt:} En Magus kan fjerne mana fra andre magibrugere.\\
\textbf{Kommando:} "Fjern 4 mana"\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Sandhed]
\textbf{Type:} Negativmagi\\
\textbf{Kategori:} Pegemagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Tanke, Liv\\
\textbf{Effekt:} Personen kan kun snakke sandt i de næste 10 min.\\
\textbf{Kommando:} Forklar effekten grundigt.\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Forrådnelse]
\textbf{Type:} Sygdom\footnote{Sygdom er en speciel type magi, som primært Nekromantikeren har adgang til. Sygdomme forsvinder IKKE selv hvis ofret dør. Det skal fjernes af en person der kan fjerne sygdomme.}\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Give, Dæmon\\
\textbf{Effekt:} Subjektet føler stor smerte, men kan dog stadig kæmpe så længe der gives udtryk for smerten.\\
\textbf{Kommando:} Forklar effekten grundig til subjektet. Husk at forklare hvad en syg-
dom er.\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Magisk missil]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Kastemagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Bevægelse\\
\textbf{Ingredienser:} En blå rispose eller bold\\
\textbf{Effekt:} Bolden / Risposen kastes på en person. Rammer bolden vil den give 2 skade.\\
\textbf{Kommando:} "Magisk missil - 2 skade"\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Magisk Beskyttelse]
\textbf{Type:} Positivmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Give, Magi\\
\textbf{Effekt:} Subjektet bliver immun overfor den næste negative magi. Denne magi forsvinder når den er brugt eller efter 30 min.\\
\textbf{Kommando:} Forklar effekten grundigt\\
\end{lærmagi*}

\input{../Evne-Ordbog/Læse og skrive/Læse og skrive Magisk}
