\chapter{Niveau 2}
Du er blevet bedre til at omgive dig med andre. Du begynder at kunne inspirere dine kamerater i kamp. Dine ord falder fra din mund og verden lytter. Nogen vil endda kalde dig skjald, så når krigere drager i kamp vil du fortælle om deres helte dåd.
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
    Evne navn & Pris i XP \\\hline
       Ekstra LP Niv. 1 & 3 \\\hline
       Lær Magi Niv. 2 & 2 \\\hline
       Meridian Udvidelse Niv. 1 & 2 \\\hline
       Magisk genskabelse & 3 \\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section{Evne beskrivelse}

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra LP/Ekstra LP Niv. 1.tex}

\subsection{Lær Magi Niv. 2}
Når du tager denne evne må du vælge 1 magi fra følgende liste som du lærer. Når du har valgt denne magi kan dit valg ikke laves om.

\begin{lærmagi*}[Smerte]
\textbf{Type:} Negativmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Give, Dæmon\\
\textbf{Effekt:} Subjektet bliver fyldt med smerte i 30 sekunder.\\
\textbf{Kommando:} "Smerte - 30 sekunder."\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Glødende våben]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Pegemagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Give, Ild, Bevægelse\\
\textbf{Effekt:} Din modstanders våben bliver glødende varmt\\
\textbf{Kommando:} "Glødende våben - Smid dit våben."\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Søvn]
\textbf{Type:} Negativmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Tanke\\
\textbf{Effekt:} Subjektet falder i søvn i 30 sekunder\\
\textbf{Kommando:} "Søvn, 30 sekunder"\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Læse tanker]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Tanke, Magi, Trække\\
\textbf{Effekt:} Du er i stand til at læse en persons tanker, med dette menes der at du må stille spilleren 3 spørgsmål til spillet off-game (sørg for at i begiver jer væk fra spillet så i ikke forstyrre nogen) disse skal han besvare. Subjektet ved ikke ved ikke at hans tanker er blevet læst.\\
\textbf{Kommando:} Effekten skal forklares grundigt til subjektet\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Tunge Lås]
\textbf{Type:} Negativmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Liv, Tanke, Dæmon, Liv\\
\textbf{Effekt:} Subjektet må ikke kan sige 3 bestemte ord som Magusen bestemmer. Denne magi varer i 15 minutter.\\
\textbf{Kommando:} Effekten skal forklares grundigt til subjektet\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Jordskælv]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Områdemagi\\
\textbf{Rite:}  Jord, Give, Liv, Jord, Give, Bevægelse, Jord, Give, Død.\\
\textbf{Effekt:} Alle væsener i en radius på en meter omkring dig vælter. Slå ned i jorden når din Rite er færdig.\\
\textbf{Kommando:} "Jordskælv – vælt"\\
\end{lærmagi*}

\section{Meridian Udvidelse Niv. 1}
Når du kaster magier som du har lært fra evnen “Lær magi Niv. 1” koster de kun halvt så meget Mana. (Rundet OP til nærmeste hele tal.)

\section{Magisk genskabelse}
Hvis du har brugt en skriftrulle til at kaste en magi, og den ikke blev brugt i et ritual, så kan du bruge 5 minutter og 10 manakrystaller på at genskabe den. 
