\chapter{Niveau 3}

Du har fundet din niche. En kriger og Magiker uden lige. Ingen kan stå i vejen for dig, og dine magier gør dig til en frygtet modstander på slagmarken. Uanset hvad så vil dine modstandere aldrig stå dig i mod længe.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Ekstra Mana Niv 2 &2\\\hline
        Lær Magi Niv. 3 & 3 \\\hline
        Meridian Udvidelse Niv. 2 &3\\\hline
        Udvidet Chakra Niv 1 &2\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}

\section{Evne beskrivelse}

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra Mana/Ekstra Mana Niv. 2.tex}

\subsection{Lær Magi Niv. 3}
Når du tager denne evne må du vælge 1 magi fra følgende liste som du lærer. Når du har valgt denne magi kan dit valg ikke laves om.


\begin{lærmagi*}[Ophæv magi]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Pegemagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Magi\\
\textbf{Effekt:} Ophæver en magisk effekt. Den kan ikke ophæve permanente magiske effekter.\\
\textbf{Kommando:} "Ophæv magi"\\
\end{lærmagi*}


\begin{lærmagi*}[Spedalsk]
\textbf{Type:} Sygdom\footnote{Sygdom er en speciel type magi, som primært Nekromantikeren har adgang til. Sygdomme forsvinder IKKE selv hvis ofret dør. Det skal fjernes af en person der kan fjerne sygdomme.}\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Trække, Liv, Trække\\
\textbf{Effekt:} Med denne magi kan du berøre et subjekt som vil blive ude af stand til at kæmpe, løbe eller på anden måde udføre større fysiske bedrifter.\\
\textbf{Kommando:} Forklar effekten grundigt til subjektet. Husk at forklare hvad en sygdom er.\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Fred]
\textbf{Type:} Negativmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Liv, Magi, Give\\
\textbf{Effekt:} Personen kan ikke angribe dig den næste time\\
\textbf{Kommando:} Forklar effekten grundigt\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Dræn liv]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Trække, Liv, Give, Død, Give, Liv\\
\textbf{Effekt:} Et subjekt tager 5 skade. Magusen genvinder 5 liv.\\
\textbf{Kommando:} ”Dræn liv, 5 skade”\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Jordens barrier]
\textbf{Type:} -\\
\textbf{Kategori:} Områdemagi\\
\textbf{Rite:} Jord, Give, Bevægelse, Give, Magi.\\
\textbf{Ingredienser:} En pose med Gryn\\
\textbf{Effekt:} Du kan tegne en cirkel eller linje med radius eller længe på maksimalt 2 meter. Folk kan ikke træde igennem denne barriere, og pile vil ikke kunne give skade igennem. Pistol skud vil dog stadig give skade.\\
\textbf{Kommando:} "Jordens skjold"\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Arkanisk Beskyttelse]
\textbf{Type:} Positivmagi\\
\textbf{Kategori:} Kan kun bruges på dig selv.\\
\textbf{Rite:} Magi, Give, Liv, Give, Magi, Bevælgese, Liv\\
\textbf{Effekt:} Du bliver immun overfor 1 ikke skadende magi. Denne magi stopper hvis den opsuger en magi eller der går 30 minutter. Hvis denne magi opsuger en anden magi vil du genvinde 2 mana.\\
\textbf{Kommando:} Forklar effekten grundig\\
\end{lærmagi*}


\subsection{Meridian Udvidelse Niv. 2}
Når du kaster magier som du har lært fra evnen “Lær magi Niv. 2” koster de kun halvt så meget Mana. (Rundet OP til nærmeste hele tal.)

\subsection{Udvidet Chakra Niv 1}
Når du vælger denne evne må du vælge en magi fra “Lær magi Niv 1”. Du kan kaste denne magi som om du havde valgt da du tog evnen. Denne nye magi er også påvirket “Meridian Udvidelse Niv 1”.

