\chapter{Niveau 4}
Du er den største magikaster Kalish nogensinde har set. Ikke nok med at dine evner for kamp er uenddelige, så er dine magiske evner også uden lige. Din vilje vil ske om dine fjender vil det eller ej. Dine modstandere vil bukke sig for dig, eller dø i forsøget på at stoppe dig.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Ekstra LP Niv. 2 & 3 \\\hline
        Lær Magi Niv. 4 & 3 \\\hline
        Magiens Hylster  & 3 \\\hline
        Magisk Beskyttelse & 3\\\hline
        Meridian Udvidelse Niv. 3 & 4 \\\hline
        Udvidet Chakra Niv. 2 & 2 \\\hline
    \end{tabular}
\end{table}

\section{Evne beskrivelse}

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra LP/Ekstra LP Niv. 2.tex}

\subsection{Lær Magi Niv. 4}
Når du tager denne evne må du vælge 1 magi fra følgende liste som du lærer. Når du har valgt denne magi kan dit valg ikke laves om.

\begin{lærmagi*}[Energiens Næver]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Berøringsmagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Jord, Give\\
\textbf{Effekt:} Begge dine hænder indeholder arkanisk magi. Arkanisten kan skade 6 i skade til to subjekter eller 12 skade til et subjekt, dog skal det være samtidigt. Hvis man rammes vil subjektet vælte.\footnote{Husk at du har begrænset tid til at aflevere en magi efter den er kastet.}\\
\textbf{Kommando:} "Energiens næve - 6 i skade, vælt" (Eller 12 i skade)\\
\end{lærmagi*}


\begin{lærmagi*}[Ildkugle]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Kastemagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Ild, Dæmon, Ild\\
\textbf{Ingredienser:} En rød pose eller bold\\
\textbf{Effekt:} Du skaber en brændende kugle, der vil efterlade dine fjender med et stort hul i kroppen.\\
\textbf{Kommando:} "Ildkugle 15 i skade"\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Kommando]
\textbf{Type:} Øjeblikkeligmagi\\
\textbf{Kategori:} Pegemagi\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Tanke, Give\\
\textbf{Effekt:} Med denne formular kan troldmanden give en person en enkelt ordre. Ordren skal være på max 5 ord som f.eks. "Åben porten"eller "Smid dit våben"etc. Du kan ikke bede dit offer om direkte at skade andre eller sig selv. Magien varer til ordren er udført eller der er gået 30 sekunder, alt efter hvad der sker først.\\
\textbf{Kommando:} "Kommando: [indsæt ordre]"\\
\end{lærmagi*}

\begin{lærmagi*}[Lerform]
\textbf{Type:} Ingen\\
\textbf{Kategori:} Kun dig selv\\
\textbf{Rite:} Magi, Trække, Jord, Tanke, Give, Jord\\
\textbf{Effekt:} Du drager med denne magi mineralerne i jorden frem og danner et hårdt lag af ler over din krop. Du er ude af stand til at foretage nogle handlinger eller bevæge dig, men til gengæld er du også immun over alt fysisk skade, inklusiv pistolskud. Du kan stadig blive ramt af magier, undtagen magier der tvinger dig til at bevæge eller flytte dig. Så længe magien er aktiv skal du krydse dine hænder foran dit bryst, når denne stilling brydes eller efter der er gået 10 min ophæves effekten alt efter hvad der sker først.\\
\textbf{Kommando:} Ingen\\
\end{lærmagi*}

\subsection{Magiens Hylster}
Som Magus kan nu klargøre en magi de kender, som ikke er et ritual, områdemagi og maksimalt varer 30 sekunder. Denne magi vil blive gemt i dit våben. Magien må ikke være højere end Niveau 3. Magien bruges ved at sige riten for magien på hvilket som helst tidspunkt, men man behøver ikke udføre de nødvendige fagter. Det tager 15 min at forberede Magiens hylster, og denne varer til magien er brugt, spilgangen udløber eller våbenet bliver taget af en anden person. Når en lagret magi bliver kastet, tager dette ikke mana. Man mister kun Mana'en når man forbereder våbnet.


\subsection{Magisk Beskyttelse}
En Magus kan reducere sin \textit{maksimale mana} med 2 for at få 1 Magisk RP. Denne RP beskytter kun mod magisk skade og varer i 10 minutter. Hver gang evnen bruges, forbliver den reducerede maksimale mana i 20 minutter, før den vender tilbage til normal. Evnen kan bruges gentagne gange, men den maksimale mana sænkes tilsvarende for hver aktivering. Det er altid "Tomt" mana der bruges først. For at bruge denne evne skal man riterne "Magi, Trække, Død, Magi, Give, Bevægelse, Magi, Tanke, Liv" hver gang den bruges.\\
\textit{Eksempel: Thorleif har normalt 18 maksimal mana. Han vælger at aktivere evnen én gang og får dermed 1 Magisk RP. Hans maksimale mana er nu 16 i de næste 30 minutter, men Magi RP’et varer kun i 10 minutter. Hvis han aktiverer evnen yderligere to gange, har han i alt 3 Magisk RP, men kun 12 maksimal mana i resten af de 30 minutter. Hvis han har 4 LP og bliver ramt af et lyn som giver 3 skade, så vil hans rustning normalt ikke beskytte, men han vil ikke tage noget skade fordi han har 3 Magisk RP som han mister i stedet.}


\subsection{Meridian Udvidelse Niv. 3}
Når du kaster magier som du har lært fra evnen “Lær magier Niv. 3” koster de kun halvt så meget Mana. (Rundet OP til nærmeste hele tal.)

\subsection{Udvidet Chakra Niv. 2}
Når du vælger denne evne må du vælge en magi fra “Lær magi Niv 2”. Du kan kaste denne magi som om du havde valgt da du tog evnen. Denne nye magi er også påvirket “Meridian Udvidelse Niv 2”.
